wxpy: 用 Python 玩微信
==============================
测试
.. image:: https://badge.fury.io/py/wxpy.svg
    :target: https://badge.fury.io/py/wxpy

.. image:: https://img.shields.io/pypi/pyversions/wxpy.svg
        :target: https://github.com/youfou/wxpy

.. image:: https://readthedocs.org/projects/wxpy/badge/?version=latest
    :target: http://wxpy.readthedocs.io/zh/latest/?badge=latest

微信机器人 / 可能是最优雅的微信个人号 API
    wxpy 在 itchat 的基础上，通过大量接口优化提升了模块的易用性，并进行丰富的功能扩展


..  attention::

    | **强烈建议仅使用小号运行机器人！**

    | 从近期 (17年6月下旬) 反馈来看，使用机器人存在一定概率被限制登录的可能性。
    | 主要表现为无法登陆 Web 微信 (但不影响手机等其他平台)。



用来干啥
----------------

一些常见的场景

* 控制路由器、智能家居等具有开放接口的玩意儿
* 运行脚本时自动把日志发送到你的微信
* 加群主为好友，自动拉进群中
* 跨号或跨群转发消息
* 自动陪人聊天
* 逗人玩
* ...

总而言之，可用来实现各种微信个人号的自动化操作


..
    体验一下
    ----------------

    **这有一个现成的微信机器人，想不想调戏一下？**

    记得填写入群口令 👉 [ **wxpy** ]，与群里的大神们谈笑风生 😏

    ..  image:: https://github.com/youfou/wxpy/raw/master/docs/wechat-group.png


轻松安装
----------------

wxpy 支持 Python 3.4-3.6，以及 2.7 版本

将下方命令中的 "pip" 替换为 "pip3" 或 "pip2"，可确保安装到对应的 Python 版本中

1. 从 PYPI 官方源下载安装 (在国内可能比较慢或不稳定):

..  code:: shell

    pip install -U wxpy

2. 从豆瓣 PYPI 镜像源下载安装 (**推荐国内用户选用**):

..  code:: shell

    pip install -U wxpy -i "https://pypi.doubanio.com/simple/"


简单上手
----------------


登陆微信:

..  code:: python

    # 导入模块
    from wxpy import *
    # 初始化机器人，扫码登陆
    bot = Bot()

找到好友:

..  code:: python

    # 搜索名称含有 "游否" 的男性深圳好友
    my_friend = bot.friends().search('游否', sex=MALE, city="深圳")[0]

发送消息:

..  code:: python

    # 发送文本给好友
    my_friend.send('Hello WeChat!')
    # 发送图片
    my_friend.send_image('my_picture.jpg')

自动响应各类消息:

..  code:: python

    # 打印来自其他好友、群聊和公众号的消息
    @bot.register()
    def print_others(msg):
        print(msg)

    # 回复 my_friend 的消息 (优先匹配后注册的函数!)
    @bot.register(my_friend)
    def reply_my_friend(msg):
        return 'received: {} ({})'.format(msg.text, msg.type)

    # 自动接受新的好友请求
    @bot.register(msg_types=FRIENDS)
    def auto_accept_friends(msg):
        # 接受好友请求
        new_friend = msg.card.accept()
        # 向新的好友发送消息
        new_friend.send('哈哈，我自动接受了你的好友请求')

保持登陆/运行:

..  code:: python

    # 进入 Python 命令行、让程序保持运行
    embed()

    # 或者仅仅堵塞线程
    # bot.join()


模块特色
----------------

* 全面对象化接口，调用更优雅
* 默认多线程响应消息，回复更快
* 包含 聊天机器人、共同好友 等 `实用组件 <http://wxpy.readthedocs.io/zh/latest/utils.html>`_
* 只需两行代码，在其他项目中用微信接收警告
* `愉快的探索和调试 <http://wxpy.readthedocs.io/zh/latest/console.html>`_，无需涂涂改改
* 可混合使用 itchat 的原接口
* 当然，还覆盖了各类常见基本功能:

    * 发送文本、图片、视频、文件
    * 通过关键词或用户属性搜索 好友、群聊、群成员等
    * 获取好友/群成员的昵称、备注、性别、地区等信息
    * 加好友，建群，邀请入群，移出群

说明文档
----------------

http://wxpy.readthedocs.io

更新日志
----------------

https://github.com/youfou/wxpy/releases

项目主页
----------------

https://github.com/youfou/wxpy
